# 職務経歴書

## 基本情報

|項目名 | 内容 |
|:--|:-------|
|氏名 | 河部祐里 (Yuri Kawabe)|
|Qiita| [Yuxio](https://qiita.com/yuxio)|

## 経歴概要

- 大学で、働き方に対する論文を執筆し、査読付きの論文として各国際学会誌に掲載。論文執筆で、ユーザー行動の分析・解析に興味を持ち、データベースへの基礎的な知識・技術の獲得のため、WEB会社にバックエンドエンジニアとしてアルバイトをする。
- 卒業後、アルバイトで入社した会社から正社員登用され、上流工程（ER図作成・DB設計）から下流工程（PHPでの開発・HTML、CSSによるHP制作・運用）まで行う。
- より専門的にデータ分析の力を身に着けたいと思ったこと、また、今後データが読めて提案でもできる人材が求められると思い、現在のデータマイニング専門会社に入社。
-  R・SQL・Python・ShellScriptなど幅広い言語を扱い、分析から示唆の提示まで行う。
- さらに、２年目では、プロジェクトリーダーとしてマネジメント・後輩の育成に努め社内表彰を受ける。
- アウトプット力を向上したい思い、社外活動では、Qiitaへの投稿・登壇・ハッカソン・アイデアソンに参加。Qiitaではデイリーランキング１位を獲得した。
- **アジアオープンデータハッカソンに参加し、気象データを活用したアプリの画面設計を担当。分析したデータをどのような形でユーザーに提供するのがベストなのか考えた際、UIとUXに興味を持ち、勉強を始める。**
- **その後、abemaTVの新規事業を考える特別ディスカッションに参加。与えられたデータから新しいユーザー体験をどのように生み出すかの部分に面白さを見出し、仕事にしたいと決める。**
- **UX、情報設計、デザイン、サービスデザインを独学で学び、コミュニティの設立から運用、デザインに関する勉強会の実施、イベントページのアイキャッチのデザインまで行う。**
- **また、趣味で開発中のWEBアプリのUI設計を行っている。**
- **デザインに関する本の出版を予定しているということもあり、今後は、エンジニアリング・データ分析のバックグラウンドを活かして、UIデザイナーとしてのキャリアを積んでいき、プロダクトやサービスをリードできる人物になりたい。**

## スキル・強み

### デザインツール

|名前|年数|備考|
|:--|:--|:--|
|Canva| 1年||趣味で使用|
|AdobeXD||趣味で使用|
|Marvel||趣味で使用|
|ux recipe||趣味で使用|

### 言語

|名前|年数|備考|
|:--|:--|:--|
|HTML|3年|プロジェクト・趣味で使用|
|CSS|3年|プロジェクト・趣味で使用|
|PHP|2年|プロジェクト・趣味で使用|
|JavaScript|2年|プロジェクト・趣味で使用|
|Python|1年|プロジェクトで使用|
|SQL|2年|プロジェクトで使用|
|R|1年|プロジェクトで使用|

### OS

|名前|年数|備考|
|:---|:--|:--|
|Windows|4年|プロジェクトで使用|

### 開発ツール・環境

|名前|年数|
|:--|:--|
|NetBeans|3年|プロジェクトで使用|
|Git|2年|プロジェクトで使用|
|brackets|趣味で使用|

### フレームワーク・ライブラリ・ミドルウェア

|名前|年数|備考|
|:---|:--|:--|
|laravel|2年|プロジェクトで使用|
|MySQL|3年|プロジェクトで使用|
|PostgreSQL|2年|プロジェクトで使用|


### タスク管理ツール

|名前|年数|備考|
|:---|:--|:--|
|Trello|1年|趣味で使用|

### コミュニティ運営

|名前|年数|備考|
|:---|:--|:--|
|Node&Arcs(ノードアンドアークス)の運営||コミュニティの立ち上げ・運営・イベント企画

## やってみたいこと

- エンジニア、デザイナー、データアナリスト等多種多様な業種の方の考えをベースにしたUI設計
- データを用いたUI設計
- 個人アプリのリリース
- 書籍出版
- デザインに関する大規模カンファレンスの登壇

## 職務経歴

### 2社目　データマイニング専門会社

### 2017年9月~

大手通信会社のエンドユーザーの技術的サポート及び時系列予測を利用した異常検知モデルの開発

- 分析、開発、リーダー(3人体制)
- 大手通信会社のエンドユーザーがデータ分析に関するOJTを受けることとなり、技術的につまづいたところ等のサポートを行った。QA管理表を通して、エンドユーザーからの質問を記載→調査後回答という工程を踏んだ。サポート以外に実際の通信量のデータを用いて、異常検知モデルを開発してほしいという依頼があり、LSTM（Long short-term memory）を使用したモデルを開発。さらにお客様に丸投げするのではなく、どのようなプログラムの処理が行われているか資料におこし、高い評価を受けた。
- R、 Python

### 2017年7月~

大手飲料メーカーの大規模試飲調査における分析・示唆

- 分析、リーダー(3人体制)
- 毎年行われている大手飲料メーカーの大規模試飲調査における試飲結果の評価付け、因子分析、示唆の提示を行った。
- マネジメントでは、毎年行われるものであり属人化を防ぐため工程のマニュアル化、後輩育成のため、失敗と成功を記録し次回に活かすPDCA表を作成し、社内表彰を受けた。
- R、 Excel

### 2016年11月~

機械加工製品専門商社のマーケティング分析

- 設計、分析　メンバー（３人体制）
- ECサイトにおける月別、週別における新規顧客、既存顧客数の集計、定型レポートの作成、アクセスから購入までの離脱タイミングのセグメント分析及び分析レポート作成の自動化。
- レポートについてチーム内、お客様に示唆を提示。
- SQL,Python, ShellScript


### 2016年9月~

システム会社 医療部門 某県の各市町村におけるレセプト分析 

- 分析、メンバー(2人体制)
- ２０１５年春から２０１６年春までの各住民のレセプトデータを用いて、生活習慣病・特定の疾病に罹患している人数の集計や、重篤な疾病に罹患するまでのセグメント分析、各疾病における医療費の算出等を行い、レポート作成（示唆の提供）まで行った。
- SQL


### 2016年7月~

大手飲料メーカーの大規模試飲調査における分析・示唆

- 分析、メンバー(2人体制)
- 毎年行われている大手飲料メーカーの大規模試飲調査における試飲結果の評価付け、因子分析、示唆の提示を行った。
- R、 Excel


### 1社目　WEB開発会社

### 2016年1月~

カーシェアリング会社　カーシェアリング管理システム構築 

- 設計、開発、メンバー(2人体制)
- DB設計から開発
- PHP(Laravel)、HTML、CSS

### 2015年12月~

レンタル業界社 ECサイトの開発

- 設計から開発、メンバー(2人体制)
 -Magentoを用いてECサイト用いて開発
- PHP

### 2015年4月~

音声認識専門会社　音声認識における管理システム構築 

- 設計、開発、メンバー(2人体制)
- DB設計から開発
- PHP(Laravel)、HTML、CSS

## 執筆歴

  論文


- 学部２年生時に執筆。シフト勤務制とメタボリックシンドロームついて。査読付き、学会誌掲載。


 [Relationship Between Shift Work and Clustering of the Metabolic Syndrome Diagnostic Components](https://ci.nii.ac.jp/naid/130004677959)




- 学部３年生時に執筆。働き方とQOLについて。査読付き、学会誌掲載。


[Relationship of type of work with health-related quality of life](https://www.researchgate.net/publication/277605179_Relationship_of_type_of_work_with_health-related_quality_of_life/)


  
  Qiita

現在、記事を１５本投稿。２００いいね以上を獲得しています。

https://qiita.com/yuxio

- [1秒でbootstrapを使ったページが作れる「Bootstrap Editor」のススメ](https://qiita.com/yuxio/items/33ed210f58b649ce261b)

  デイリーランキング１位・70いいね・5793Views獲得
  
- [本をめくるようなWEBページがつくれる「Turn.js」のススメ](https://qiita.com/yuxio/items/f3c1f0e9d3de2b089e24)

  ４２いいね　2234Views獲得
  
- [DeepLearningで アイドルグループの歌詞を自動生成してみる](https://qiita.com/yuxio/items/5569ce0af72570a5d33d)


  ２７いいね　4007Views獲得

  
他　フロントエンド・デザインに関する記事をまとめました。
 
[フロントエンドで技術的な俯瞰をしたい時に見るサイト](https://qiita.com/yuxio/items/68d74facc85ed6e0ea06)　 


[経験や勘に頼らない！UXデザインをデータから改善するツールまとめ](https://qiita.com/yuxio/items/7d213b558f7a3a6941a1)  


[全てのエンジニアにおすすめしたい簡単にデザインができるデザインツール「Canva」のススメ](https://qiita.com/yuxio/items/ba85edcb54d39282947d)  


[個人でのWeb開発にもオススメなAtomicDesignとAPB CSSの紹介](https://qiita.com/yuxio/items/4db19395835f84d3ef15)  


### デザインに関する勉強会を実施

デザインツールCanvaを使用してUXからデザインに落とし込むまでの勉強会を実施しました。

[12月22日(金)Canva de Design～エンジニアでも簡単にできる！はじめての画像制作～を開催しました](https://note.mu/yuxio/n/n6e375f44b117?creator_urlname=yuxio)



### 登壇歴

- 個人プロダクト展覧会

[Slide pocket開発物語](https://www.slideshare.net/yurikawabe/slide-pocket)
 
- 吉祥寺PM

[新卒２年目から始めるチームリーダー](https://www.slideshare.net/yurikawabe/ss-81089408)

- WEBフレームワーク品評会

 [LaravelではじめるWebアプリケーション開発](https://www.slideshare.net/yurikawabe/laravel-web)

- we-are-javascripters-12th

 [クリエイティブコーディングをはじめよう](https://www.slideshare.net/yurikawabe/20171002-we-are-javascripters-12thyuxioarts-80359746t)
 
  
### ハッカソン・アイデアソン参加歴


- ハッカソン

 [アジアオープンデータハッカソン](http://odhack.asia/)

- アイデアソン

 [コネクテッド・カーの未来を考えるアイデアソン](https://techplay.jp/event/616338)

## 自己PR

- 開発・データ分析・UI設計、アイキャッチ制作・コミュニティの運営、イベントの企画まで幅広く行うことできます。
- 開発・データ分析では、HTML・CSS・PHP・Pythonをプロジェクトで使用していたので得意です。
- UI設計では、UX、アクセサビリティまで考え、提案することが得意です。
- クライアント・社内メンバーへの説明資料を作ることが多かったので、技術・手順をわかりやすく伝えることができます。
- 定期的にQiitaやブログへの発信を心がけています。